中學讀 Bio (敗痾)嘅你有咩感想？

覺得Bio 有好多野其實係正常人應該要知
撇除考試變態同多野背，其實幾得意

agger 雖然讀到隻狗咁 但係係學到野嘅
人體 植物 成個環境 進化 呢啲野全部都有接觸到

考撚完Dse 讀到上大專 學深入啲先上腦

除左背marking好撚辛苦，其實幾好讀

上到u之後覺得dse easy job

好撚難 背marking 背到痴撚線 自己記性又差

依家係大學讀緊嗰科需要讀Anatomy pathophysiology musculoskeletal neuro你會覺得中學Bio簡直好似比小朋友讀嘅一樣

凈係resp 已經夠 收皮

想死 好似讀緊醫咁
無超大興趣唔好簡

利申三大

中學bio認真小兒科，考試嘅話鑽研下marking scheme就知道最緊要都係要答佢d key words，邏輯推論一步步寫出來
要講背嘢其實chem更加多嘢背，而且好多係冇得解咁背

咁又爭好遠
中學bio只係一個course嘅Introduction程度

利申 醫療學系

好難，年年有新point

好得意好好玩

好輕鬆喎
利申：三大

bio知識就算將來工作用唔到
日常生活都會用得著
人體功能同營養課最有用
建議設成必修科
而家已經冇再讀書都會不時上網學下有關知識

btw數學呢科冇撚用既垃圾必修科消失啦

萬變不離其宗，道理相近，佢係要邏輯推理。佢問點解sunlight intensity increases會有increase in oxygen concentration，你唔可以就咁答因為有photosynthesis，要答increased light intensity=>more energy for photosynthesis=>rate of photosyntheis and hence the rate of oxygen production is increased and is higher than the rate of oxygen consumption，所以有net oxygen release。要一步步咁寫，the rate of xxx呢d就係佢想要嘅keywords。當然都要睇分做人啦，得一分就唔使寫咁多嘢

係咪淨係得我一個覺得樓主個標題寫Bio又要括住(敗痾)好撚on9

其實係，但要5**真係唔知點背好

特登架，唔係點引你地入黎

背曬 marking 都冇5**，因為年年都唔同

好慘啵

劏老鼠

Phy Chem Bio 三科最鍾意就係 Bio
CE時靠睇恐龍時已夠A，仲有好多課外知識
AL就真係開始難，但萬變不離其宗，又有得field trip
無後悔讀到Bio

不過讀U時大部份嘢都用唔著
因為相對地太淺

大學咁多野背，冇人想玩架嘛

唔使背係幾好玩 對身體既認識

好鬼臭

仲有畫草蜢

邊有方法確保5**，有嘅話就個個5**啦

bio有趣同埋貼近日常生活
雖然要背但都係有邏輯咁背
相比起黎chem真係戇鳩鳩
d reaction真係鳩背冇得解

睇住靚女miss 面紅紅講sexual intercourse

課課都有note 小測
剩係d 課 照書讀5 分鐘講完

背野背到痴線喎
真係有興趣既就最好唔好揀

得你一個咁諗 慘

最需要理科邏輯思維嘅一科
例如limiting factor、點樣make valid compirison(同control只可以有1樣嘢唔同)、independent/ dependent variables等concepts
呢啲思維入到大學都仍然啱駛

亦都幫我養成溫書畫flow chart嘅習慣

係考試on9姐

大學好多時候教就教好多 但實際考個時要背嘅嘢唔多
睇past paper就知重點大概係邊唔使背得好辛苦

中學讀就幾得意，大學繼續讀就不了
憎背野

agger
比起phy chem，bio成日考experiment，scientific deduction果d野

真心正
但係如果多粒星就好

中學dse bio 真係唔難 其實所謂多野背 係你對concept 唔夠清 而產生嘅錯覺
利伸5**

agger
而且dse bio都唔係放個重心係背書野度,好多人以為係,其實唔係

d字已經勁難串
淨係中三讀過

中三開始想drop，中四果斷遞紙同亂做試卷
我對現實世界無興趣，讀bio真係讀得好辛苦
我又唔會讀醫療，又唔識背書，但喺舊制制度下就逼住要讀

biological science最需要理科邏輯思維？

理科入面應該算係最唔需要的

我估佢無讀過純數

好好玩，學到好多人體同植物等等既基本知識，背其實都唔係咁難
但係考試就不了 啲marking都唔係marking黎

大學先讀chem bio表示chem好玩d
BIO背野背到死 chem做合成好好玩

冇讀 chem

數學最好玩

Photosynthesis
Deoxyribonucleic acid
endoplasmic reticulum

有老婆仔同我一齊背，又點會難

chem先是王道，bio

覺得人體構造好精密好神奇 ，如果人類真係上帝創造嘅話，上帝都幾勁
原本想入u讀science，但去英國讀al就炒咗bio要drop

炒左指攞唔到A*定攞唔到E

中學bio太簡單了...

agger, central science

呢d其實好易，起碼你讀到個音出來。上大學有d英文真係...例如藥名嗰d真係拼音都拼唔到出來

大學讀緊

呢d真係識讀就識串
bio愈讀愈有趣，有興趣自然背得好，當你知道人體其中一樣野係點做出黎就會想知埋其他野

起碼會知道痾尿痾屎同西分析係三個窿三個系統先
有時見到啲人咁無知真係好慶幸自己讀過敗痾

好多野都真係可以用返 符合真正既學習
我做尖都靠佢理解唔少 飲食減肥 呼吸作用

好易姐

d同學蠢過隻豬咁
講十幾廿次先明
日日上堂都拉布
但係我又懶9又唔串字long q 抄撚晒
好後悔

高中冇合格過

好明顯講緊dse啦

dse都係啦

按程度都大致係

m2 > phy > m1 > chem > m0 > bio

你去左邊

最有用係教reproduction
點樣避孕

Dse bio真心唔難
除左f4第一個quiz炒左(當初唔識玩dse-oriented既題目)
知道左個玩法 就好輕鬆

Study leave 溫1日就5星左
利申 中文讀

dse only got 5
有個同自己差唔多嘅同學5**左

Because of SBA??

好多嘢可以用邏輯砌返出嚟
當年讀得好開心

大家嘅感受唔同姐。多啲數字/未知數/方程式冇話一定比Bio更具邏輯思維。同埋我幾欣賞DSE Bio一定考nature of science, historical event嗰啲

all about chemistry

你有冇讀過dse phy架
全部用條式sub數就做完，真係易過m2, bio好多
chem就係鳩背，諗都唔洗諗
而做bio就要絞盡腦汁
利申：phy chem bio all 5**

bio 我考2014個屆真係難到抽筋

冇睇過2014，但係嗰時考2012真係癡孖筋

雖然考出嚟嘅成績唔算特別好
但有啲位例如人體係幾有趣
亦冇後悔揀呢科

用data講野啦
BIO係理科入面拎4以上percentage最少既一科

自己讀唔掂就話垃圾，你收皮啦

睇來你唔知dse選修科 d高grade百分比點定出來

易過m2 就公認

易過 bio 繼續吹

1-5 criterion
5*-5** norm
有咩問題？

cut off會參照 讀個科學生係中英數通既表現 而定出來

所以係多勁人讀既科(m2,物理之類) 就勁多人 拿高grade

少勁人讀既科(旅遊， 健康管理之類) 就爆少人 拿 高grade

正常可能會諗， 多勁人讀既科咪多人高分囉 有咩問題？ 實際上唔係咁簡單， 你有興趣知就問你既學校老師佢地就知。

猶記得擔遮運動時, 睇報導話警方用一氧化二氫攻擊示威者時, 我笑左
Wa, 一氧化二氫炮, 好驚驚呀

中學好中意 而家讀hubi micbi讀到想死

bio真係好難你到底有冇讀過

仲有anatomy patho physio pharma
勸樓主唔好入坑

講緊最需要理科思維

你揾文科仔係 m2, phy, chem同bio入面是但選一科讀 你就知邊科最唔需要理科思維

不如完啦好嘛 咁嘈冇乜意思

所以你想話bio係phy chem bio入面最少勁人讀所以令到高grade既percentage低?
我淨係睇到data係bio係最多人讀亦都係拎4／以上%最少既科目
你話“cut off會參照 讀個科學生係中英數通既表現 而定出來”
同樣係理科三寶，應該take既人既水準唔會差天共地
而且全港平均理科既人都係成績比較好
假如係phy chem根據佢地core cutoff個criteria係會多d人拎4以上，反而bio用返同樣standard會少左人到4既standard，即係證明bio考既分數更低定更高？
係中大教研入面亦都特別指出bio份卷要求係最高，甚至係無理地高

唔使問老師啦，我教中學理科咖

一定係chem真係背曬啲past paper就得，題目好多時冇新意，問嚟問去都係嗰啲野

bio一大堆實驗題 問你實驗嘅原理、限制、有咩control variable等等，真係要好有邏輯思維先諗到
仲有好多題型，直頭背都冇得背，好似2014bio嗰題問你狼點變成狗、2016要你估邊個係dominant species，全部冇得溫，要即場分析

2014個題我考個陣諗爆頭

可能我讀bio讀得太差，以我印象，中學bio同chem係最spoon feed嘅理科。

Bio以enzyme為例
enzyme真實係啲咩嚟呢？類似鎖匙咁囉
點解enzyme高溫會denature？熱死咗呀嘛
點推論到一隻enzyme淨係做到一種purpose？無教

Chem：
點解某啲嘢嘅solubility咁低？你而家唔會識㗎喇，記咗佢啦
點知atom有Spdf orbitals？無教
點解某啲嘢點撈埋一齊會有reaction，有啲又無？事實係咁

唔好同我講大學會讀返啲嘢填呢個漏洞，而家講緊中學程度。
Bio同chem俾我嘅感覺就好似小學數學咁，用比喻令你感覺好啲，但其實由頭到尾只係識做唔識解

利申：maths grad

Bio同chem啲先生最鍾意用比喻講到似層層咁
但其實無解過

dse bio根本係考緊答題技巧多過真係考你sci

聽到人話bio最需要邏輯，我真係完全唔明

提醒返其他人要駁嗰時唔好離題講大學bio，無人想知

你講嗰d例子有講點解㗎喎 例如enzyme係protein，有specific binding site，bind to specific substrates，咁咪好似鎖匙咁
enzymes高溫會denature因為heat provides energy to break intramolecular covalent bonds/hydrogen bonds，所以會變形，再function唔到
enzyme只係一種purpose,咁呢個基於頭先個鎖匙嘅理論啫，例如amylase係分解唔到lactose咁，擺入去唔同嘅sugars到試到佢只係分解到starch咁啫，當然你可以駁話可能分解到d我地唔知嘅嘢

chem solubility低可以用d bonds來解釋啦，like dissolves like，non-polar dissolves non-polar，其實真係有解釋
spdf orbitals的確係cut咗syllabus，我都覺得呢樣唔好，不過有d老師會

解比啲中學雞聽 佢地都唔明啦
正如physics都唔會教maxwell's equation

睇下#93

我一直都係啲問到篤嘅人

如果你咁答我就會再延伸問點解protein有specific binding site，點樣知有呢件事

另外enzyme得一種purpose嗰個邏輯上係證唔到嘅，唔使咁介意
數學人會比較在意乜嘢係證到同證唔到，我哋好清楚知道要證一樣嘢存在，係比證佢不存在簡單得多
亦知道現實係幾乎無可能證明到某啲嘢不存在

因為 Bio 同 Chem 都係教事實

件事係呢隻 Enzyme 高過攝氏80度dump substrate 冇反應，隻Enzyme denature 咗啦。

人嘅呢舊骨叫 Sternum ，呢舊肌肉叫 Biceps ，因為佢地係咁叫，記咗佢啦。

我著眼點係「最」呢個字
理科需要邏輯天經地義，#93有提到bio需要邏輯我唔反對，但真係唔夠推導出bio最需要邏輯呢個結論

考Bio 卷其實同神探破案差唔多

唔係講naming問題 你拉遠咗嚟㗕
係想講返我印象中中學嘅bio真係書寫乜，你就食乜

俾啲論據嚟睇下好嗎？
我想知認同bio最考logic嘅人點諗

Non-polar dissolves non-polar呢個我嗰陣又係得個聽字
點解似樣就會溶，唔似就無咁溶
Enthalpy change嗰個解係建基於
- 相信粒子之間有可轉化為能量嘅bond存在
- 相信Hess Law

但我第一關已經過唔到
從來無一個人可以convince我去相信呢件事

咁你應該知， 由al年代開始全港 bio一直成績都比其他理科低少少，dse亦唔例外。原因你其實都講左， 就係讀bio人數多過m2/phy, 多左d 冇咁叻既人係入面拉低左個平均水平。就咁睇Dse m2全港 成績係咪相當好呢？ 試試take m2 人數同bio一樣時睇下會唔會跌到同bio差唔多成績？ 答你係必定會。

以前讀 pure基本上 amath冇 c就唔洗旨意玩。但讀bio唔同，大把ce d/e去到 a level都照讀bio結果咪炒。

作為同行你都應該知讀m2 個班基本上就係學校入面最勁個d, 新高中下修兩科係主流，m2 人讀phy + chem機會大 定係 讀 齊 phy chem bio或者 chem同 bio機會大呢？

你亦應觀察到部分文理兼修既人理科入面選咩科最多呢？

可能係個人偏見， 但a level 年代pure math個種難 係 phy/chem/bio都比唔上既

根本上嘈嚟晒氣完啦好嘛
1) 又無清晰指出/定義咩叫理科邏輯,可能連定義都有排嘈
2) 不同質素嘅老師教又會令不同學生對同一科又唔同嘅印象
3) 有啲人其實講緊答題目方面講究理科邏輯,有啲人其實講緊一個概念講究理科邏輯,都唔同範疇
4) 有啲人講講下就將學科嘅深淺/grade嘅分配同理科邏輯完全掛鈎,重點又唔解釋點解掛釣

講返讀bio有咩感想咪算

無讀

靠Oxford本textbook+恐龍書+pastpaper夠屌打dse bio

不過唔係鳩背囉 要用下腦 睇下答既野係米relevant

你啱

Bio真係好難讀，概念離散零碎，考試又考埋啲奇怪嘢，中三開始已經憎，奈何揀理科焗住要讀

講難度一定係
Bio>>>>>>>>chem>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>pure maths>phy
Pure同phy自己睇書都諗得通，雖然有啲嘢當時都係解唔到（例如determinant properties），但解唔通嘅嘢比Bio實在少得多，讀起上嚟比較舒服

個人覺得以下係最難既dse題目
12年 栗米既基因
14年 狼同狗基因 蛋白質essay
16年 個條真菌RNA (寫左DNA )
Btw有無人有17年份卷睇下

14年應該係最難個份

我都覺 好多條都好難 好彩唔係嗰年考

Btw Andy Tse都入左遵理
咁bio chu真係等收皮

咁你問呢d野同佢係唔係好講邏輯其實無直接關係

再者 你有考究既心非常欣賞 但大佬 而家傾緊中學bio
Protein shape model 點都唔似中學生接觸到既範圍啦 任佢鑽out c鑽得幾深

你用你把尺去度 有d搞笑

事實上你問問題全部有得解。只係我地可以解釋到既完整程度有限，唔代表無得解

如果你咁答我就會再延伸問點解protein有specific binding site，點樣知有呢件事

1. 因為關rxn事
科學家發現佢既3d configuration 做rxn時可以同fit 到某d substrate。
-> 咁咪比個命佢叫binding site

2. 你可能再問點解fit到？
-> 有一個old school theory : sandwich theory
-> hypothesis 係enzyme 可以loose intermolecular bonding (force) off

3. 點解fit到A while B can't
-> size matters

4. 點知？
-> 還原基本步。
-> observation hypothesis etc
-> 所以得出theory (theorem =/= theory)
-> 而事實上呢d實驗我地中學生唔識/大學生都未必親手做過一次

我都係2014 我覺得幾難
聽講其實有恐龍書範圍
好後悔冇睇